\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{xeCJK,fontspec,setspace,ruby}
\usepackage[japanese]{babel}
\usepackage[a4paper,margin=2.1cm]{geometry}
\setCJKmainfont[Scale=1]{Hiragino Sans GB W3}
\setmainfont[Scale=1.05]{Hiragino Sans GB W3}
% \input{../nightmode}
\author{キャロル・モロズ}
\title{なぜアップルの製品を買いません}
\renewcommand{\rubysep}{-1.15ex}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\setstretch{1.8}
\setlength{\parindent}{2em}

数日前、アップル会社は自分\ruby{設計}{せっけい}したチップを\ruby{含}{ふく}んでいる初めてのパソコン３モデルを\ruby{発売}{はつばい}しました。
インターネットで、たくさんの\ruby{技術}{ぎじゅつ}に関するYTチャネルは新型パソコンについてビデオを発表しました。
たくさんのYouTuberの意見によると、M1チップを持っている新型パソコンはパーフォーマンスが\ruby{驚}{おどろ}くほどいいです。

新型チップは前のCPUとどう違いますか。マックの２００６年\ruby{以降}{いこう}のすべてのモデルはインテル会社に\ruby{製造}{せいぞう}されたチップを持っていました。
インテルすべてのCPUは、基本的に１９８５年から２００７ねんまで製造された８０３８６マイクロプロセッサーと\ruby{下位}{かい}\ruby{互換性}{ごかんせい}がありました（３８６とも呼ばれます）。
数年来、新しいチップは開発されても、全部３８６のプログラムが実行できました。
% ですので、古い３８６ソフト（例えば：Windows 95）があれば、理論的には現代なチップで\ruby{実行}{じっこう}できます。
もちろん、２０２０年のパソコンで１９９０年のソフトを直接実行すれば、きっと問題があります。先に、３８６は３２ビットのプロセッサーだから、4ギガバイト以上のラムが\ruby{支援}{しえん}できません、その時のソフトは多いすぎるのラムが使用できません。
それに、その時の開発者はそんなに高速なプロセッサーを予期しませんでした。
でも、２０２０年に古いパソコンでコードをコンパイルすれば、現代なチップは今まで実行ができます。
プロセッサーの基本設計やバイナリコードの\ruby{基準}{きじゅん}は「アーキテクチャ」と呼ばれます。
３２ビットの３８６と互換性があるアーキテクチャはi386、i686、またはx86と呼ばれます。
%３８６の\ruby{後継者}{こうけいしゃ}は６４ビットのプロセッサーです、たくさんの会社に製造されています。
６４ビットの初めてのプロセッサーはAMD会社２００３年発売したOpteronなので、６４ビットのアーキテクチャは amd64 と呼ばれています、基本的に６４ビットモードで実行してるけど、３２ビットモードもあります。

新型マックはARMアーキテクチャ（arm64）のCPUを持っています、３８６のバイナリがわかりませんけど、M1チップはiPhoneのアプリが直接に実行できます。
アップル会社の別の商品（iPhone、iPad）はもうそのアーキテクチャのチップを使用していますけど、今までARMのCPUはデスクトップために\ruby{弱}{よわ}すぎました。
% ARMはインテルのチップと互換性がないから、インテルのコードが直接実行ができません。
大部分のソフトはarm64のバイナリがもうあるけど、一部分のソフトはまだarm64版がいません。
で、アップルは特別にamd64のバイナリをarm64に「翻訳」ために開発しました。
その\ruby{過程}{かてい}は「\ruby{適宜}{てきぎ}\ruby{変換}{へんかん}」と呼ばれます。
% そのように変換されたバイナリのほうが、直接arm64でコンパイルされたバイナリよりパーフォーマンスが良くない。

筆者は\ruby{貯蓄}{ちょちく}することがあまり上手じゃありません。ご飯を食べるお金がなくても、よく新しいパソコンやキーボードを買ってしまいます。
でも、最近のマックがあまり好きじゃありません。キーボードが使いにくい。
インテルのCPUはすぐ暖かくなります。
そして、アップルはよくテストされていないソフト発表しました。
今年、古いマックを売っても、新しいマックは買わない。

\end{document}
